# Структура квиза
quiz_data = [
    {
        "question": "Что такое Python?",
        "options": ["Язык программирования", "Тип данных", "Музыкальный инструмент", "Змея на английском"],
        "correct_option": 0,
    },
    {
        "question": "Какой тип данных используется для хранения целых чисел?",
        "options": ["int", "float", "str", "natural"],
        "correct_option": 0,
    },
    {
        "question": "Какая команда отвечает за вывод информации на экран?",
        "options": ["for", "if", "print", "show"],
        "correct_option": 2,
    },
    {
        "question": "Какая команда отвечает за ввод числа с клавиатуры?",
        "options": ["int", "input", "return", "write"],
        "correct_option": 1,
    },
    {
        "question": "Какой тип данных не относятся к изменяемым?",
        "options": ["list", "dict", "set", "tuple"],
        "correct_option": 3,
    },
    {
        "question": "Какая функция генерирует список целых чисел?",
        "options": ["range", "len", "lambda", "number"],
        "correct_option": 0,
    },
    {
        "question": "Что такое PEP8?",
        "options": [
            "Радиоэлектронная разведка",
            "Тип данных",
            "Система управления пакетами",
            "Руководство по написанию кода на Python",
        ],
        "correct_option": 3,
    },
    {
        "question": "Что такое виртуальное окружение (virtual environment) в Python?",
        "options": [
            "Трехмерная компьютерная среда",
            "Изолированная среда для управления зависимостями и пакетами",
            "Операционная система",
            "Программа, которая выполняет код",
        ],
        "correct_option": 1,
    },
    {
        "question": "Что такое lambda-функции в Python?",
        "options": [
            "Короткие безымянные функции",
            "Ограничения длины строки",
            "Функции внутри классов",
            "Осуществляют импорт данных",
        ],
        "correct_option": 0,
    },
    {
        "question": "Что такое рекурсия в Python?",
        "options": [
            "Асинхронное выполнение задач",
            "Повторение частей кода",
            "Процесс, когда функция вызывает саму себя",
            "Учебный центр",
        ],
        "correct_option": 2,
    },
]
